{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis see on, mis öösel taevas helendab ja vahel on ümar nagu pall, vahel jälle kõver nagu banaan?","hints":[{"text":"🤔 Ta tuleb välja, kui päike on loojunud."},{"text":"✨ Sa näed teda öösel taevas."},{"text":"🌔 Ta võib olla täiesti ümar, aga ka ainult pisike sirp."}],"options":[{"label":"Täht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis pisikesed asjad helendavad öösel taevas väga-väga kaugel ja mõnikord isegi vilguvad?","hints":[{"text":"🔭 Neid on öösel taevas väga palju."},{"text":"✨ Nad on palju-palju kaugemal kui Kuu."},{"text":"📍 Nad on nii kaugel, et paistavad pisikeste täppidena."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Täht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF6A5ACD","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"See on meie kodu. Siin on rohi, puud ja vesi. Missugune planeet see on?","hints":[{"text":"🧑‍🤝‍🧑 Me kõik elame siin."},{"text":"💧 Suur osa sellest on kaetud veega."},{"text":"🌎 Ta on üks planeetidest, mis tiirleb ümber Päikese."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mul on suur saba ja ma lendan üles taevasse, et minna tähed ja planeedid vaatama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🔥 Ma kasutan palju kütust."},{"text":"✨ Ma aitan inimestel kosmosesse jõuda."},{"text":"🚀 Ma viin astronaute kosmosesse."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF191970","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma panen selga erilise ülikonna ja lendan raketiga tähtede ja planeetide juurde. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🧑‍🚀 Ma töötan kosmoses."},{"text":"✨ Ma uurin planeete lähedalt."},{"text":"🚀 Ma reisin raketiga."}],"options":[{"label":"Lennukijuht","isCorrect":false},{"label":"Astronaut","isCorrect":true},{"label":"Arst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF000080","category":"cosmos","icon":"🌌"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Ma olen väga väike. Me käime tihti pikas reas. Elame pesas maa all. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐜 Olen pisike putukas."},{"text":"🚶‍♀️ Kõnnin tihti koos teiste sõpradega pikas rivis."},{"text":"🏠 Meie kodu on sageli maa sees."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mul on tiivad, aga ma ei ole lind. Lendan lillelt lillele ja olen väga värviline. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🦋 Mul on kaks suurt ja ilusat tiiba."},{"text":"🌸 Mulle meeldib istuda lillede peal."},{"text":"🌈 Mu tiivad on tihti väga värvilised."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Ämblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen väike, punane ja ümar. Mul on tihti mustad täpid seljal. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐞 Olen väike ja ümar."},{"text":"🔴 Mu keha on tihti punane."},{"text":"⚫️ Mul on seljal mustad täpid."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Kärbes","isCorrect":false},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Ma lendan ringi ja teen sumisevat häält. Kogun lilledelt nektarit ja teen magusat mett. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐝 Kuuled mind lennates sumisemas."},{"text":"🍯 Ma teen midagi väga magusat, mida inimesed söövad."},{"text":"🌼 Mulle meeldib lennata lillede juures."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🔍"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Olen tavaliselt roheline ja mul on väga pikad jalad. Ma ei lenda kaugele, aga ma oskan väga kõrgele hüpata. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🦗 Mu värv on tihti roheline."},{"text":"🦵 Mul on tugevad tagajalad, millega ma saan hüpata."},{"text":"⬆️ Ma hüppan kõrgele rohust."}],"options":[{"label":"Ämblik","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Vihmauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"🔍"}}]}